話你知上流寄生族拎奧斯卡唔代表亞洲電影抬頭

有留意都知奉俊昊本身功力就係大師級
今次套上流寄生族直情係超哂班
橫掃國際獎項，仲要破埋奧斯卡紀錄

所以今次只係上流寄生族水準超班先會攞咁多獎
雖然係偶有佳作，但事實上其他亞洲電影要上國際層面仲有一段距離
所以新聞成鳩日話咩令亞洲電影得到重視都係得啖笑

上流都算超水準

有樓主呢d人亞洲電影唔會抬頭
亞洲電影洗L 鬼佬肯定
粵劇洗唔洗係百老匯上先叫抬頭呀
On 9

邊個話亞洲電影抬頭？

好多年冇理過奧斯卡，變左左膠政治show 咁

你就得啖笑

上流唔知咩呢套泡菜垃圾都超班你咪玩啦 睇個名都知垃圾 係奧斯卡想破格先比獎佢地咋 你估真係好睇咩on9

亞洲電影攞咗奧斯卡長之後水平下降

樓主滿意未？

我都覺
而家都係得一套
起碼要有兩三套真係上咗位個時代先會開始

唔想比Irishman 先比上流寄生家族
奧斯卡都要政治正確
全力封殺Netflix

睇到未睇過就收收皮先啦

以戲論戲，係咪睇套戲都要咁高門檻，要鑽研晒美國幾十年歷史先會好睇

唔計界別佢都算上品 計懸疑戲7/10

啱，宜家只可以叫做開始

希望可以令其他地方開始慢慢注意亞洲電影

其實the Irishman 都唔算大熱

有留意開都知十幾年前套千與千尋先係真正超班

大熱應該係1917

以戲論戲 你睇Irishman一個獎都冇就知咩事啦

依家新聞成日咁提

不過香港譯名都真係幾柒, 人地本身意譯係寄生獸
改埋啲咩上流寄生族

呢個都係, 亦證明有一套爆出唔等於成個類型都係咁高質
韓國隨時未來十年都拍唔返上流寄生族既水準

係囉 坐喺屋企拎住電話就可以話人地套戲垃圾點差點廢 真係眼光獨到啊連燈仔

今年重有無呢啲膠嘢

記憶中借頒獎禮表達政治訴求 最先係 馬龍.白蘭度 應驗咗第一個做係天才 第二三個都二經係庸才 之後都係蠢才 嘅講法

暫時睇，全亞洲得韓國同印度未來仲有機會去到奧斯卡舞台
日本，香港，中國，台灣等地區唔係衰落哂就係一直都垃圾開
冇睇開東南亞戲，唔太清楚果邊情況

咁其他例如金棕櫚獎個d呢
又係想破格先比獎？

廿年前都叫有套卧虎藏龍
十年前都有無間道 世戒 英雄
依家啲人問都唔知有邊套可以介紹俾人

殺人回憶
薄荷糖
燒失樂園
無聲吶喊
原罪犯
愛的綠洲
呢D咩黎

伊朗 菲律賓 泰國都曾經係歐洲三大影展揚威
伊朗都拎過最佳外語片

但韓國、印度、日本先有高產量,可以汰弱留強

香港金像獎都唔會頒比外國電影啦 奧斯卡評審就係荷里活人 睇嘅大部分係荷里活戲 頒比荷里活電視其實好正常 所以先有最佳外語片 依套攞到最佳電影其實已經算係奧斯卡一次突破

上流寄生攞獎關你啲臭港人閪事咩
韓國攞獎等於亞洲?

韓仔抬頭就得啦

上流都算超水準, 真係不能認同 , 認真殺人回憶都好睇過上流
不過原罪犯係我地位都係最高

垃圾劇本
懶煽情

龍咁威

唯一解釋係 始終佢地一家只係窮，唔係大奸大惡
自己搞到人地份工都無埋，人地想返黎拎下野就一時心軟...其實係合理

如果香港諗都無諗就譯個所謂咁柒嘅名而唔直譯
咁《飛機上有蛇》又有乜問題

乜代宗師

無聲吶喊
沉重到唔敢重睇 但個畫面又不停環繞個腦
一套戲可以令到全國人民要求重審 立法
香港

唔係大師級作品 唔通cult作品咩

其實樓主係咪想講奉俊昊carry晒成套戲
Eg 冇演員提名

金基德嘅春夏秋冬又一春，援交天使都好正

亞洲好多好電影我都未睇過 唔認同你嘅講法

劇情片
*西便制 (1993)
*鱷魚藏屍日記 (1996)
*雛妓 (1998)
快樂到死 (1999)
*漂流慾室 (2000)
*收件人不詳 (2001)
*爛泥情人 (2001)
*春夏秋冬又一春 (2003)
*慾海慈航 (2004)
*弓 (2005)
優雅的世界 (2007)
*呼吸 (2007)
北逃 (2008)
無聲吶喊 (2011)
斷箭 (2011)
*阿里郎 (2011)
今天 (2011)
*聖殤 (2012)
回家的路 (2013)
韓公主 (2013)
逆權師奶 (2014)
怒海沉淪 (2014)
舉報者 (2014)
道熙呀 (2014)
*花葬 (2014)
優雅的謊言 (2014)
誠實國度的愛麗絲 (2015)
我們的世界 (2016)
*脫不了北的人 (2016)
神女觀音 (2016)
鬼鄉 (2016)
小公女 (2017)
*上流寄生族 (2019)
未成年 (2019)

懸疑片
中毒 (2002)
*原罪犯 (2003)
*殺人回憶 (2003)
紅字 (2004)
奧羅拉公主 (2005)
七天 (2007)
那傢伙的聲音 (2007)
假面 (2007)
白夜行 (2009)
不可饒恕 (2010)
苔蘚 (2010)
盲證 (2011)
孩子們 (2011)
委托人 (2011)
星級殺人犯 (2012)
鄰居 (2012)
嫌疑人X的獻身 (2012)
死亡動新聞 (2013)
抓住那個傢伙 (2013)
捉迷藏 (2013)
彷徨之刃 (2014)
*下女誘罪 (2016)
哭聲 (2016)
殺人者的記憶法 (2017)
記憶之夜 (2017)
娑婆訶 (2019)
2
1
#3
宋康昊
•
2 個月前
犯罪片/動作片
生死諜變 (1999)
朋友 (2001)
*我要復仇 (2002)
漢城大劫案 (2004)
馬粥街殘酷史 (2004)
*親切的金子 (2005)
*甜蜜的人生 (2005)
老千 (2006)
假日 (2006)
卑劣的街頭 (2006)
向日葵 (2006)
追擊者 (2008)
*風塵三俠決戰地獄門 (2008)
電影就是電影 (2008)
綠頭蒼蠅 (2008)
*骨肉同謀 (2009)
*看見惡魔 (2010)
殺手代父 (2010)
黃海 (2010)
金福南殺人事件始末 (2010)
不當交易 (2010)
義兄弟 (2010)
與犯罪的戰爭：壞傢伙的全盛時代 (2012)
盜賊門 (2012)
新世界 (2013)
天眼跟踪 (2013)
魔童殺手 (2013)
柏林諜變 (2013)
嫌疑人 (2013)
3個特攻美少年 (2013)
黑仔刑警 (2014)
神之一手 (2014)
好朋友們 (2014)
寒流黑金 (2015)
復國者聯盟 (2015)
燥底師兄生擒富二代 (2015)
*密探 (2016)
阿修羅 (2016)
流氓檢察官 (2016)
王者 (2017)
鐵雨 (2017)
虛擬都市 (2017)
魔女 (2018)
惡霸．魔警．殺人狂 (2019)

喜劇片
*死不張揚離奇失魂事件(1998)
加油站襲擊事件 (1999)
*綁架門口狗 (2000)
我班Friend好搞嘢 (2002)
吾妻16歲 (2004)
請別相信她 (2004)
麻婆島 (2005)
醜女大翻身 (2006)
率性而活 (2007)
極速緋聞 (2008)
我的超人男友 (2008)
西洋古董洋果子店 (2008)
開心鬼上身 (2010)
奶奶強盜團 (2010)
陽光姊妹淘 (2011)
我愛瘋Sex (2012)
家有刁妻 (2012)
奇怪的她 (2014)
計劃男 (2014)
幸運鑰匙 (2016)
錢袋 (2018)
炸雞特攻隊 (2019)
1
0
#4
宋康昊
•
2 個月前
愛情片
八月照相館 (1998)
觸不到的戀人 (2000)
我的野蠻女友 (2001)
春逝 (2001)
情約笨豬跳 (2001)
白蘭 (2001)
*春香傳 (2002)
向左愛·向右愛 (2002)
假如愛有天意 (2003)
戀愛進行時 (2003)
菊花香 (2003)
*感官樂園 (2004)
我腦中的橡皮擦 (2004)
悲傷電影 (2005)
*慾望的謊容 (2006)
*再造人之戀 (2006)
我們的幸福時光 (2006)
雛菊 (2006)
不後悔 (2006)
幸福 (2007)
傻瓜 (2008)
純情漫畫 (2008)
比悲傷更悲傷的故事 (2009)
荒島·愛 (2009)
尋找金鍾旭 (2010)
我愛你 (2011)
只有你 (2011)
初戀築跡101 (2012)
創可貼 (2012)
戀愛的溫度 (2013)
親愛的，不要跨過那條江 (2014)
當男人戀愛時 (2014)
男朋友·男朋友 (2014)
戀上初夏 (2016)
戀愛談 (2016)
藉著雨點再愛你 (2018)

溫情片
愛·回家 (2002)
孝子洞理髮師 (2004)
快樂尋回犬 (2006)
方糖 (2006)
結婚禮服 (2010)
巨聲媽媽 (2010)
世上最美的離別 (2011)
我的黑色小禮服 (2011)
素媛 (2013)
戇爸的禮物 (2013)
半世紀的諾言 (2014)
我的忐忑人生 (2014)
偷狗的完美方法 (2014)
無事忘家族 (2015)
許三觀 (2015)
巨聲架勢堂 (2015)
季春奶奶 (2016)
我的麻煩大佬 (2016)
不能說的故事… (2017)
小森林 (2018)
我的一級兄弟 (2019)
82年生的金智英 (2019)
我們仨 (2019)
1
1
#5
宋康昊
•
2 個月前
歷史片/傳記片/戰爭片
*JSA安全地帶 (2000)
*海岸線 (2002)
*醉畫仙 (2002)
實尾島 (2003)
太極旗飄揚 (2004)
歡迎來到東莫村 (2005)
王的男人 (2005)
華麗的假期 (2007)
霜花店 (2008)
高地戰 (2011)
最終兵器：弓 (2011)
登陸之日 (2011)
雙面君王 (2012)
南營洞1985 (2012)
逆權大狀 (2013)
觀相 (2013)
鳴梁海戰 (2014)
思悼 (2015)
大虎 (2015)
德惠翁主 (2016)
逆權司機 (2017)
1987: 逆權公民 (2017)
軍艦島 (2017)
南漢山城 (2017)
北寒諜戰 (2018)
義筆容辭 (2019)

災難片
*韓流怪嚇 (2006)
海雲台 (2009)
火海108 (2012)
鐵線蟲入侵 (2012)
戰疫 (2013)
屍殺列車 (2016)
活埋35夜 (2016)
潘多拉 (2016)
EXIT: 極限逃生 (2019)

奇幻片/科幻片
*悲夢 (2008)
*飢渴誘罪 (2009)
田禹治 (2009)
狼少年 (2012)
*末世列車 (2013)
我的變身男友 (2015)
妻子小姐 (2015)
被掩蓋的時間 (2016)
時間脫離者 (2016)
一天 (2017)
與神同行 (2017)
*玉子 (2017)

運動片/勵志片
*茅躉王 (2000)
馬拉松 (2005)
哭泣的拳頭 (2005)
五個跳雪的少年 (2009)
美麗壯舉 (2009)
少年菀得 (2011)
完美對壘 (2011)
冠軍 (2011)
喜馬拉雅 (2015)
4等 (2015)
勁舞Dancing癲 (2018)

驚慄片/恐怖片
愛的肢解 (1999)
鬼鈴 (2002)
*姊魅情深 (2003)
魔階斷魂 (2003)
羅密歐點 (2004)
人形師 (2004)
卸屍宴 (2006)
奇談 (2007)
韓塞爾與葛雷特 (2007)
遊戲 (2008)
喪鐘 (2008)
恐怖故事 (2012)
兩個月亮 (2012)
殺人漫畫 (2013)
2
1
#6
宋康昊
•
2 個月前
文藝片
*豬墮井的那天 (1996)
*綠魚 (1997)
*薄荷糖 (1999)
*綠洲 (2002)
*生活的發現 (2002)
女人貞慧 (2004)
羽毛 (2004)
*密陽 (2007)
*夜與日 (2008)
精彩的一天 (2008)
嶄新的生活 (2009)
*夏夏夏 (2010)
*玉熙的電影 (2010)
*詩 (2010)
豆滿江 (2010)
晚秋 (2010)
*北村方向 (2011)
愛，不愛 (2011)
*自由之丘 (2014)
慶州 (2014)
*這時對那時錯 (2015)
另有他路 (2015)
雪國戀人 (2016)
春夢 (2016)
亂世詩情 (2016)
咖啡男女 (2016)
*情今以後 (2017)
*等一個人的心灣 (2017)
單身騎士 (2017)
*燒失樂園 (2018)
我們與愛的距離 (2018)

你係咪未睇過高安兄弟D戲,睇開TVB,為左二百萬殺黎殺去,執念咁重GE情節都有啦
電影就係比人幻想空間,用現實世界心態去睇電影係多餘
再者,你睇D球星都唔少暴富之後玩到破產啦,D人都話窮人係輸在有窮GE心態

其實呢套野都CULTCULT地

亞洲唔知

但中國同香港電影一定永遠上唔到大枱

中國太多限制

香港大片睇大陸頭，變相限制多過大陸
小品定位小眾，加上演員青黃不接
吸引極低，靠本土情義結維持唔到好耐

老老實實，今時今日都仲攞Oscar嚟做電影質素指標？咪撚搞笑喇

電影史上幾撚多大師一次Oscar都未攞過